中國崛起 季辛吉憂美領導地位動搖

【韓政燕╱綜合外電報導】面對中國勢力崛起，美國前國務卿季辛吉等三名外交大老前天都表示，擔憂美國在國際社會的領導地位受挑戰，並警告北韓核武危機升高，美國卻未能及時處理。中央社報導，前副國務卿阿米塔吉特別提到，中國日益獨斷，對台灣加強施壓，但美國總統川普去年訪中卻錯失反擊良機。
美國前國務卿季辛吉、舒茲，以及前副國務卿阿米塔吉前天出席參議院外交委員會關於「美國國家戰略與全球挑戰」聽證會。3人都認為，川普在國際事務上選擇撤退，不承擔領導國際社會的責任，令人憂心，尤其是中國勢力崛起對美國的區域領導力構成嚴峻挑戰。

川普失反擊良機
季辛吉和舒茲強調，北韓核武是國際安全最迫切挑戰。季辛吉認為，雖國際對北韓施壓在去年有進展，但阻止北韓領導人金正恩發展核武未有「突破」，「美國如果不能達到北韓去核化目標，就得準備面對武器擴散」。
季辛吉和舒茲都認為，須與中國密切合作才能達此目標。舒茲表示，如果核武在亞洲國家間擴散，中國肯定不自在。他呼籲川普政府與中國進行建設性合作，取得進展。
阿米塔吉提到，川普政府言行不一，特別是對中國與俄羅斯。他認為，中國在南海一意孤行，對台灣加強施壓，又意圖改變歐亞大陸的地緣戰略關係結構。但川普去年訪中時，卻未能反擊中國擴張行徑，錯失黃金機遇。

唔知當年邊個幫支那同美國建交呢

諗左好耐邊個係季辛吉
原來係kissinger

條仆街做乜撚轉風向
係咪收唔到人仔尾數反枱

英美法德全部都係抵死